不滿假加薪 九巴車長今按章工作

不滿假加薪 九巴車長今按章工作

要聞

有車長批評薪酬改善方案是數字遊戲技倆，今發起工業行動。資料圖片

【本報訊】九巴周三向員工公佈車長薪酬改善方案，將過往獎金撥入底薪計算。部份車長形容方案是數字遊戲技倆，決定組織車長今日進行工業行動表達不滿。另有工會直指九巴單方面更改僱傭合約，涉違反僱傭條例，將於今午在車廠外抗議，不排除下周一發起工業行動。

工會車廠外抗議

九巴日前提出的薪酬計算調整方案，將安全駕駛獎勵金及良好服務獎勵金納入底薪，新入職車長的月薪起薪點將會增至15,365元。月薪車長每小時補水由70.9元增至96元，其他的津貼則維持不變。俗稱「紅簿仔」的汽車交通運輸業總工會九巴分會副主席黎兆聰當日表示，方案料有逾8,400名車長受惠，並期望可吸引更多新人入行。

不過方案尚未實施，已引起部份現職車長不滿，有職工內部通訊群組發起今日進行「安全行車運動」表達不滿。有車長批評，九巴方案只是將原來拆開的計糧方法整合，卻宣佈成「大加人工」，是「大玩數字遊戲，欺壓車長，蒙騙大眾」，又指即使工會欣然接受該方案，亦不代表真正受欺壓的車長能接受，更批評有關工會只是公司傀儡，出賣車長利益。

安全行車運動包括確保所有上車乘客安全坐穩後才開車；在快速公路、隧道內以不多於40公里速度行駛；在各主要道路，如彌敦道、長沙灣道、英皇道等按章工作，如靠左線、只排隊不插隊、埋正站位才上落乘客。有車長稱有關行動是自發組織，「身邊十個有兩個響應」。

《蘋果》曾向多個九巴工會查詢，俗稱「綠簿仔」的九巴員工協會和「金簿仔」的九巴僱員工會均指沒有發起該工業行動。其中九巴員工協會副理事長郭偉光指，今日將與巴士業職工會聯盟約見運輸署討論相關事宜。九巴僱員工會主席郭志誠則指，今日會在九龍灣車廠外示威，抗議九巴單方面更改僱傭合約條款，違反僱傭條例。他又指，將視乎今日行動後資方的回應，不排除在下周一發起工業行動。九巴回應指，改善薪酬方案旨在提高前線同事的待遇，繼續服務乘客。

■記者羅繼盛

留名等睇市民屌鳩司機阻人返工

LM

再屌，一個掟彎搞掂你

一早要啦 chok 撚到

達哥聲音導航：轟丫~抵丫

一係就唔舒服 唔適合走揸車

緊係喺高速公路集體劈車